1180萬想買旺角蚊型地？我借夠廿蚊！

2020-04-01 20:18

地政總署公布，旺角新填地街及上海街住宅地，由鵬程亞洲以8,590萬元投得，以最大總樓面約24,462方呎計算，每方呎樓面地價約3,512元，較市場估值下限低約28%。

地皮上周五截標接獲5份標書。地皮面積約2718平方呎，兩個小地盤最高可建樓面分別約9000及1.15萬平方呎，合共最高可建築面積約2.45萬平方呎。

中原地產測量師張競達早前指，地皮規模太小，形狀奇怪，加上分成兩個細地盤，設計開則非常困難，發展時亦有一定限制，料實用率不高，將發展成細單位出售。他預料每呎樓面地價約5,000元，總值1.2億元。

林浩文：成交價完全低於預期
萊坊執行董事及估價及諮詢部主管林浩文表示，地皮以「超低價」成交，完全低於預期，反映小型發展商十分擔心後市，尤其「蚊型地皮」發展風險大，邊際利潤低。在疫情肆虐下，再加上經濟下行、失業率上升，買地條款的複雜性等因素，令發展商卻步及在出價上有大折讓。

他表示，這屬個別例子，但若果之後有其他大型地皮低價成交或流標，即代表大部份發展商對後市有擔憂。他估計總投資額1.6至2億元；落成後每呎賣1萬元已有合理利潤。

中標公司鵬程亞洲，於香港及新加坡從事買賣建築機械及備件、租賃建築機械以及提供建築機械維修及保養服務等業務。

2020-03-27 18:05
旺角新填地街及上海街住宅地皮中午截標，地政總署表示，一共收到5份標書。

萊坊高級董事及估價及諮詢部主管林浩文指，入標人數比預期為少，但仍屬可接受水平，但在疫情肆虐下，再加上經濟下行、失業率上升，令部份發展商卻步及估計發展商在出價上肯定「保守」。

他估計樓面地價每呎約10,000元至12,000元，地皮估值約2.4億元至2.9億元。

旺角「蚊型地」下周五招標 估值2.5億起
2020/02/21
賣地圖則中，註明為地盤A及地盤B作私人住宅用途的最高樓面總面積，分別可達8921平方呎和11453平方呎。作非工業（不包括私人住宅、倉庫、酒店及加油站）用途的最高樓面面積則按照賣地條件中的相關特別條件計算。

據之前市場估計，項目最多可建樓面料約2.44萬平方呎，估值介乎2.5億至3.2億元，每平方呎樓面估值約1.04萬至1.3萬元不等。

可能你笑人既同時
人地公司心諗: 我都係扮晒野幫手投標湊數咋嘛

2020年04月02日

中原地產測量師張競達指，九龍旺角新填地街及上海街住宅地屬市區罕貴地皮，交通四通八達，惟景觀欠奉。地皮上周五僅接獲5份標書，反映市場對這幅地皮興趣不大。昨天地皮僅以8,590萬元批出，每呎樓面地價約3,512元，較市場預計下限為低，更是近16年以來最低每呎樓面地價的市區官地。

張氏指，由於該地地盤分為兩幅小地皮，被一條後巷分隔，形狀奇怪，加上兩幅小地皮的物業實用率十分低，以A地盤約1,200方呎為例，樓上住宅每一層的建築面積最多只有約400方呎，扣除必要的電梯及樓梯，可以買的面積可能只剩下100方呎。在疫情肆虐下，發展商出價難免保守，故地皮造價不足1億元亦屬合理。

該行預計，項目落成後，計算建築成本及合理利潤後，每呎實用售價約1.6至1.8萬元。該地亦反映政府為了提供足夠的土地供應，連蚊型地皮亦要推出，某程度上顯示政府土地儲備亦已經捉襟見肘。

第一標落貴咁多

2020年4月1日 招標 九龍內地段第11238號 九龍旺角新填地街及上海街
住宅 252.5(平方米) 85.9(百萬元)

2020年4月28日 招標 九龍內地段第11240號 九龍旺角豉油街與上海街交界 住宅 625.5(平方米) 467.18(百萬元)

圍標姐，一早傾好晒比邊個，其它人做個樣入個數

你開間公司都可以投
咪on9啦

如果得一間投咪流標囉做樣都要拉幾間陪跑

流標咪流標囉
間中都出現啦

就算幾間公司入唔啱價都可以流標

創造晴天 兌現宏願

孫ching 係aa狗？

咪屈

鵬程亞洲出價精準，僅高次標3%。

惟亦有2財團以「執雞」心態低價入標，次低出價約1300萬，呎價約531元，最低入標價1180萬，與中標價相差約7410萬，呎價僅482元，較中標價低約86%。

好心收埋其他兩旁D樓先賣地,到時又起奇異樓

中間隔住條後巷

資料顯示，對上一幅呎價更低的市區住宅用地，要追溯至二○○四年六月，當年售出的九龍城沙浦道地皮，即御‧豪門現址，每方呎樓面呎價僅約2,961元。若計及新界區，是次呎價則為一六年八月後新低，當時元朗凹頭住宅地，每方呎批出價約2,690元。

市場對地皮以低價批出均感到意外，事實上，政府去年上調投地初始按金，以防發展商撻訂。據旺角地的出售章程，投標按金為3,000萬元，推算政府對地價的粗略估價最少2億元，惟最終地價遠低於該水平。

華坊諮詢評估資深董事梁沛泓稱，地盤由一條後巷分隔成A及B兩個地盤，其中一邊面積不足1,200方呎，電梯也沒有位置興建，若以唐樓形式發展，層數亦受到限制，加上兩個地塊的地積比率不能互相轉移，將來很可能「起唔盡」，故用呎價衡量地皮價值未必太合適。

業界：撤辣有助東主周轉
對於現時經濟下滑，市場氣氛欠佳，政府是否應檢視現行的樓市辣招。他認為，辣招稅限制了市場買賣，雖然最受疫情影響不是住宅物業，但或會有老闆遇上周轉問題，要出糧給員工卻未能賣樓，政府現時逐步撤減辣招，也是個不錯的下台階。